\newcounter{TestPositionNumber}

\newenvironment{testTable}{
    \setcounter{TestPositionNumber}{0}
    \tabularx{\linewidth}{|c|X|X|X|}
    \hline
    l.p. & nazwa & działanie & przewidywany wynik \\
    \hline
}{
    \endtabularx
}

\newcommand{\testPosition}[3]{
    \stepcounter{TestPositionNumber}
    \arabic{TestPositionNumber}. & #1 & #2 & #3 \\
    \hline
}

% **************** Testy aplikacji *******************************
\begin{testTable}
    \testPosition{Test uruchomieniowy}{Uruchomienie serwera z programem}{Wyświetlenie tabeli z listą pracowników}
    \testPosition{Sprawdzenie odnośników I}{Kliknięcie na przycisk 'wejdz' na dowolnej pozycji}{Wyświetlenie danych pracownika}
    \testPosition{Sprawdzenie odnośników II}{Kliknięcie na przycisk 'raport' na dowolnej pozycji}{Wyświetlenie zaproszenia dla pracownika}
    \testPosition{Test menu I}{Kliknięcie na przycisk 'blog' w menu głównym}{Przeniesienie do strony głównej}
    \testPosition{Test menu II}{Kliknięcie na przycisk 'nowa' w menu głównym}{Przeniesienie do strony ze statycznym komunikatem, Wyświetlenie komunikatu}
    \testPosition{Test menu III}{Kliknięcie na przycisk 'pracownicy' w menu głównym}{Przeniesienie do strony z listą pracowników}
    \testPosition{Test menu IV}{Kliknięcie na przycisk 'guests' w menu głównym}{Przeniesienie do strony z listą gości w formie raportu (bez layoutu)}
    \testPosition{Test menu V}{Kliknięcie na przycisk 'new\_prc' w menu głównym}{Przeniesienie do wprowadzania nowego pracownika}
    \testPosition{Test menu VI}{Kliknięcie na przycisk 'a\_few\_data' w menu głównym}{Przeniesienie do strony agregującej. Elementy wyświetlają się poprawnie.}
\end{testTable}

% ******************************************************************
